中國呢個字算唔算1984嗰啲新語？

中國一個字幾個意思，

中華人民國和國
中華民國
古中國
中華

都唔撚知講嗰條友咩意思，想討論都唔得

一時話五千年歷史，
一時話成立七十週年，
精神分裂？

最鐘意嗰句係“中文字中國發明，香港人唔當自己中國人唔好用”

就咁睇前面個中國係古中國意思，
後面個中國係中華人民共和國嘅意思

咁我又唔明香港屬於古中國一部份，
即係有份發明，
點解香港人又唔用得？
況且中國自己仲用緊文盲字，簡體字

呢句嘢證明支那洗腦好撚勁

好啦移咗民連國籍都轉埋，
又可以叫自己做“中國人”
你估下今次“中國人”又點解？

原來係第四個中華嘅意思
國籍民族又不分
我屌你老母呀

但本來中華民族呢個概念又已經係“新語”
同喺石頭爆出嚟冇分別
梁啟超條一條粉腸作出嚟！
但你又估下“中華民族”點解？

屌！原來代表咗五十二個民族！！！任你噏！！

一時話自己大家同一血源，都係中華民族，
一時話大家原來唔同血源，五十二個民族！

屌唔講以為撞鬼

梁啟超在具體使用「中華民族」一詞時卻比較混亂，有時指漢族，有時又指中國的所有民族，認為「中華民族自始本非一族，實由多民族混合而成

最撚搞笑有個民族叫未識別民族，
你自己睇，我冇眼睇
依照馬克思民族理論，中國現在的民族劃分和民族識別認定的理論依據是「民族是指人們在歷史上形成的一種具有共同語言、共同地域、共同經濟生活以及在共同文化上的共同心理素質的穩定的共同體。」 然而因為資料不足、數據不足、劃分民族的標準未統一，造成民族劃分仍有許多錯誤，還有再加上現在中國的民族理論吸收了西方觀念，希望能以「血緣」能重新劃分民族，因此造成了許多未識別民族。

支那仲成鳩日話美國殺印第安土著
“自己歷史”全部都一鳩樣係打仗滅族打人哋啲土地返嚟

難為香港人仲認賊作父
『基因研究已確認廣東人是百越民族的後代。他們先被漢人武力征服，然後漢化，再認敵人為祖，自認漢人。也就是百越人亡國又亡族，被異族殖民統治兩千年而不自知。即使體質、面貌的差異清楚可見（華北人仍有82%漢代漢人血統，且胡漢本同源）。北方胡漢人對中國南方人百越民族的「漢民化」（漢奴化）則是史上滅族最成功的典範。』(《福建、廣東、客家人都是漢化的百越族》

而家每次見到中國呢個字都笑一笑

又真係幾似

Based and redpilled

性侵,墮樓呢啲字先係newspeak

「中國」依個字真係俾支那人玩爛晒
再講遠啲，好多漢字都俾支那玩爛
淨係講啲百搭蝗語已經講到口臭，咩打造、優化（注意，我係講個問題係百搭，啫係意思模糊、唔準確）
都未講「人權」「法治」依啲俾支那極度指鹿為馬嘅字

而家我中華人民共和國叫支那，
清晰舒適晒

香港獨立論入面都有講過

中國一詞一字多義, 極易混淆

亮點，上馬，重中之重，內交都係

極度懷疑佢當1984聖經咁
照抄晒落現實

1984呢本書最初係得黨員先可以睇,明冇？

支speak

其實民族血緣認知本身就係一個偽命題...根本溝嚟溝去撚知咩，文化認同反而比較能夠清晰界定

新語係透過簡化詞語將概念消滅，中國呢個字就係格硬將中華歷史文化同現今嘅PRC綁埋一齊，有啲唔同

唔算 日本一早有

睇到一半就忍唔到手正評左

咁“中華民族”呢？

根本香港自己創一個民族就無所謂，
反正中華民族又係鳩噏

都一樣係，將唔同嘅民族格硬綁埋一齊，同日本軍國主義講大東亞共榮圈一樣

中國，或任何同義詞，其實後一個政教合一既宗教

教義：共產黨係最偉大，係大家既主
好多野自古以來都係中國既，因為中國源遠流長
所以人地打中國，拿中國野(自稱擁有)，係外敵(當然打唔過果D拿左就唔會比你確認到底比人拿左幾多)
中國以軍事/經濟手段控制其他人/地區，係果D人/地區既幸福！
你睇下D再教育營既人出黎係點就知啦！
仲有馬雲都話有得996係中國人民既幸福添！

所以美帝講緊中國「強制技術轉移」，根本係子虛烏有
肯定係外國勢力同D公司夾埋口供黎屈我地中國既子民
但無辦法，中國既經濟比外部勢力(D錢比D走哂去移民既人拿哂)破壞得十分嚴重，為左子民既幸福，我地只能夠暫停偉大既「中國製造2025」計劃，同答應一堆希望有得走數既條件，換取更多時間令我地偉大既習大大思考更長遠既計劃令到最終中國雄霸天下，令地球人都變成中國人

講開又講，你今日開左「Fuck 學習強國」…啊唔係，開左「學習強國」未呀？

話說點解我會咁痴線打成呢段野

其實「中國」一詞嚴格上唔算係新語
只係佢太多意思，多到啲人亂咁用。

不過依家個意思格硬咁擴大到中原以外、昔日清帝國疆域以內嘅所有地方，將原有意義模糊化，的確有啲新語嘅味道。將佢套用係唔同地方，會混淆稍為對呢個字唔熟悉/唔敏感嘅人，令佢哋有一種錯覺：「中國」呢個詞點用都得。

一向都認為香港人認賊作父

大量中小學雞仲講清狗語

我都係想問條問題打咗好多嘢

最新教義：戰爭即和平，無知即力量，自由即奴役

「學習強國」應該遲下dse會考
考公務員都應該要

好似美國咁
好多民族血統
但多數會統一返個文化(講英文，飲食，生活)

其實係同一個意思
不用細分，依家廣義都係噉用
目的都係重新定義字詞/創造新語言去配合極權者嘅意思